以色列施打輝瑞疫苗傳捷報 保護率達99.985％

〔即時新聞／綜合報導〕以色列為民眾施打輝瑞武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫苗後傳出好消息，保護率超過輝瑞之前公布的95％，達到99.985％的驚人數字。

據《以色列時報》 報導，以色列馬卡比健保系統（Maccabi Healthcare Services）指出，12萬8000人接種了武肺疫苗第2劑，1週之後只有20人染疫，比率低到0.015％。

免疫學家科恩（Cyrille Cohen）透露，在該週內以色列總人口約有0.65％確診，因此雖然馬卡比的資料缺乏對照樣本，但如果將整個以色列視為不完美的對照組，的確高於輝瑞臨床試驗的95％有效性。

科恩說，這令人興奮的結果證實了輝瑞疫苗的高保護率。馬卡比分析師佐哈爾（Anat Ekka Zohar）也表示，儘管這是非常早期的數據，但也是相當重要的資料，因為全世界都在透過以色列了解疫苗功效如何。

From 自由時報

外國造假，愛國一定要打國產

思煙bb打左就唔洗死

咩事呀？人地外國打另一國疫苗.......

證明病毒係由美國製造

李慧琼質問政府：許多市民憂水土不服 為何不購買國產疫苗？

唔係法國咩

意大利啊

50.38

打兩劑有100.76 %，勁過輝瑞

無對照組有乜撚意思，台灣新聞

執多兩劑 200%

要睇以色列2月數據有無下降。
以色列人口不列900萬，疫苗打了400萬多劑

按照提供BNT疫苗的輝瑞公司說法第一劑疫苗施打後有效率約52%，第二劑接種7日後有效率提升至95%。